（機戰收皮)Banpresto正式宣布解散！！！

日本萬代集團旗下 Bandai Spirits 與 Banpresto 於今天發表一篇合併公告，宣布將把兩間公司進行合併，並由 Bandai Spirits 繼承 Banpresto 的所有權利義務，正式將 Banpresto 進行解散。

Banpresto 早期為家用遊戲開發商，曾開發製作《超級機器人大戰》＆《魔裝機神》系列、《Ar tonelico 魔塔大陸》系列等人氣家機遊戲，與包括《機動戰士鋼彈 vs.》等大型機台系列的開發；後來隨著萬代南夢宮的合併，原本的遊戲事業與大型機台事業都被萬代南夢宮娛樂吸收，公司（舊法人）也因此而解散，萬代南夢宮在那之後從原本集團裡成立以夾娃娃機等大型機台贈品遊戲的開發販售為主的新企業，名稱則是依然使用 Banpresto，也就是這次合併案的主角之一。
Super_Robot_Wars_A 20091211411547411 2f6ed6e092b10325dc18cb49f823182d6456d77e

至於萬代集團旗下分公司的 Bandai Spirits，為官方於 2018 年 1 月成立的新公司，主要業務包括針對收藏者推出的大人向公仔模型等業務，以及針對便利商店推出的模型玩具贈品事業等為主。而隨著這次官方宣布與 Banpresto 進行合併，則是希望能將兩邊業務相結合，讓 Bandai Spirits 的發展更形擴大。不過對許多從《機戰》系列等老遊戲開始玩起的老玩家們來說，對於 Banpresto 這個名稱的正式消失，或許還是會感到些許落寞也不一定。

Holy fucking shit...

機戰冇掛眼鏡廠個名好耐啦

所以依家係正式

超級機器人大戰 年年都差唔多
Graphic 仲停係十幾年前
隻game 咁都玩到2019 係奇蹟

超級機械人ge浪漫熱血
你呢D人係唔會明

仆街 眼鏡廠呀

機戰停滯不前咁多年
有個轉變可能好事呢，真心由超任gb打撚到依家，連psv都有玩、真係好撚失望

市場唔少速食手機game
求其每個月update下就大把錢收

Ar tonelico 魔塔大陸

呢個反而真係想佢出多一集 就一集咁大把

又唔可以話唔完整ge

但同黃昏鍊金一樣 我想要個true end呀

即係以後機戰會係Bandai Spirit，而唔係眼鏡廠？

package轉咗得返nbgi logo好耐

而家最常見到眼鏡廠logo應該係賣q版迪士尼公仔個Line QPosket

小說已經交待左Ar Tonelico3結局之後點